九東全取三席出路！

過去兩屆，九東立法會第三席都係輸少少俾獻世派，點解會輸？就係因為配票失敗囉，只要輸既兩張名單相加，票數係穩贏第三席。所以，九東要攞第三席，得一條出路，就係 鑽石名單！

咩係鑽石名單呢，就係將所有同一選區民主派候選人放喺同一張名單，一齊競選。

可能你會諗，以前2004年都用過，但係最尾係失敗左喎，你咁諗就大錯特錯！

因為當年係用喺新界東選區，而新界東議席較多，所以當選門檻較低，所以分拆名單較為有利。相比之下，九龍東議席數目較少，當選門檻較高，適合鑽石名單！

根據2019年區選結果，九龍東非建制派與獻世派得票比例係56:44，而九東每個議席當選門檻係100/5=20% 得票率，所以當非建制派出鑽石名單，20%+20%+16%=56%，係穩贏獻世派完美配票15%+15%+14%=44%。

可能你會話，候選人會為名單次序打餐死。哩個時候，初選就發揮最大功效，只要跟初選結果排次序就得，極度公平，所以鑽石名單，九東最佳出路！

但到時又有熱狗沖出嚟 分薄左幾多暫時都未有人知

非建制派 / 泛民主派 / 抗爭派 ...
邊個有資格去定義邊個係邊個唔係?

一個初選就定義哂 ?
初選輸家 / 無玩初選 就唔投票俾佢地?

條數已經無計熱狗，因為熱狗無選九東區議會，所以19區選熱狗喺九東一係白票，一係無投，唔會出現分薄情況

唔需要定義，只要有參加初選，就跟翻初選結果排名擺翻落名單，就算施德來得900票都可以排名單第六，支持者可以投張名單去支持施德來

你方鳩達唔沖出嚟咩 到時56就會變咗～50 再加埋今次氣氛應該冇上次咁勁 可能會drop左3-5%淺黃 上次有中大理大加乘

我既意思係熱狗喺係56%之外，所以就算佢衝出來都唔會分薄

最大餘額法條數係咁計?

ok wo

政府一DQ就破你鑽石名單

唔會，2016年立會選舉，新東陳國強俾人DQ，最後由名單第二梁金成補上，所以出夠人就唔怕DQ

係，到門檻20%先攞一席，之後再比較名單餘額

你說服到九東選民 跟哂依個玩法，其實係唔錯既

不過如果佢DQ 哂所有參加過 初選既人，到時仲有咩野計?

名單無限參選人數，可以出十人名單，最後四個係無參加初選既人或區議員，例如梁凱晴、梁翊婷

假設名單係gphone 譚文豪 李嘉達 gphone plan b譚文豪 plan b 李嘉達 plan b. 政府dq gphone 李嘉達 gphone plan b 李嘉達 plan b. 得返兩個攞唔到三席， 仲分化埋泛民同本土 。除非非建制協議到咁都冇所謂。

反正九東食開屎 配票又唔夠新東新西醒
真係唔介意放手一搏all in個鑽石名單

數都唔撚識計

次次都係鳩達同社民連/人力互片渣ma

排次序已經傾唔掂, 唔通梁凱晴排第一咩

跟初選結果排咪得囉，最公平